<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Association des Arboriculteurs de Lichtenberg et Environs</title>
    <description>Le site officiel de l'AALE (Association des Arboriculteurs de Lichtenberg et Environs).</description>
    <link>http://localhost:4000/</link>
    <atom:link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 17:16:36 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 15 Jan 2019 17:16:36 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>Numéro 1 - janvier 2019</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;le-mot-du-président&quot;&gt;Le mot du président&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Chers membres, chers adhérents, chers partenaires,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je profite de cette première lettre d’information pour vous présenter &lt;strong&gt;nos meilleurs vœux&lt;/strong&gt;, au nom du comité et de moi-même. Nous vous souhaitons avant tout, à vous et à vos proches, une bonne santé, que bonheur, paix et joie vous soient apportés tout au long de cette année 2019. Qu’elle soit une année fructueuse à tous les niveaux mais aussi en fruits dans vos vergers et en miel dans nos ruches.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous trouverez dans ce courrier les dernières informations sur notre association et je vous en souhaite une bonne lecture.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dorénavant toute information sera diffusée sur notre site internet, ceci pour une question pratique, d’économie ainsi qu’une meilleure gestion de notre association.
Les personnes n’ayant pas internet sont priées de se faire connaitre auprès du président, nous leur enverrons les infos sous forme papier.&lt;/p&gt;

&lt;p class=&quot;signature&quot;&gt;Le président : Yves KLEIN&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 11 Jan 2019 16:21:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/01/11/lettre-infos-num%C3%A9ro-1/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/01/11/lettre-infos-num%C3%A9ro-1/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Crédits</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;médias&quot;&gt;Médias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sauf mention contraire, les photos des activités de l’A.A.L.E. figurant sur ce site sont signées d’Yves Klein.&lt;br /&gt;
Les photos d’illustration sont fournies gracieusement par le site &lt;a href=&quot;https://unsplash.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Unsplash&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Les documents sonores sont extraits d’une émission de &lt;a href=&quot;https://www.estfm.fr/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;ESTFM&lt;/a&gt;, enregistrée en janvier 2018.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;réalisation-et-hébergement&quot;&gt;Réalisation et hébergement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce site est développé à partir du thème &lt;em&gt;Agency&lt;/em&gt;, créé initialement développé par &lt;em&gt;styleshout&lt;/em&gt;.  Les reportages utilisent Webslides. &lt;strong&gt;L’ensemble du site est entièrement réalisé avec des logiciels libres et gratuits.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://linuxmint.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Linux Mint&lt;/a&gt; : le système d’exploitation&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://jekyllrb.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; : le générateur de site statique&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://code.visualstudio.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Visual Studio Code&lt;/a&gt; : l’éditeur de code pour la création des pages&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://git-scm.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Git&lt;/a&gt; : la gestion du code source&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://www.gimp.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;The Gimp&lt;/a&gt; : l’éditeur d’images et &lt;a href=&quot;https://www.audacityteam.org/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Audacity&lt;/a&gt; : l’éditeur de sons&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L’hébergement du site est assuré gratuitement par la plate-forme &lt;a href=&quot;https://github.com/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Github&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour toute précision complémentaire, vous pouvez vous adresser à notre webmestre, en utilisant le formulaire de contact du site.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/01/10/credits/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/01/10/credits/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Stage de distillation</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;modalités&quot;&gt;Modalités&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le stage de distillation régional organisé par l’Association des Arboriculteurs de Lichtenberg et Environs aura à nouveau lieu cette année à Lichtenberg, il est ouvert à toutes les personnes, même non membre de l’association.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La date a été arrêtée au &lt;strong&gt;samedi 9 mars 2019&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La formation débutera à 8h et sera animée par Mr &lt;strong&gt;Jacky GOETZ&lt;/strong&gt; président de l’association des arboriculteurs d’Engwiller, œnologue d’alcool et moniteur de distillation. Celui-ci abordera successivement les questions de la préparation des matières premières, de la fermentation, de la distillation, de la finition des eaux de vie, ainsi que les points sur la réglementation en vigueur des douanes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après la pause, la formation se poursuivra par la pratique sur un alambic à deux passes.
Cet atelier sera animé par des membres de l’A.A.L.E.&lt;br /&gt;
Un repas, pris sur place en commun sera servi aux participants.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inscription&quot;&gt;Inscription&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’inscription est soumise au règlement d’une participation forfaitaire de 26€ par personne, comprenant la pause-café, la formation, le fascicule de distillation et le repas de midi (boissons non comprises).
Toute inscription ne sera définitive qu’après réception du bulletin d’inscription, téléchargeable ci-dessous, qui est à retourner à :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mr &lt;strong&gt;Pascal FRIESS&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
8 rue du château 67340 LICHTENBERG&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;avant le 6 mars 2019 accompagné du règlement par chèque à l’ordre de l’Association des Arboriculteurs de Lichtenberg 
Vous pouver également vous pré-inscrire par téléphone chez le président Mr Yves KLEIN au 03.88.89.52.67 le soir et au 06.89.25.08.95 ou par mail - contact@arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 10 Jan 2019 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2019/01/10/distillation/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2019/01/10/distillation/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mentions légales</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;éditeur-du-site&quot;&gt;Éditeur du site&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Association des Arboriculteurs de Lichtenberg et Environs (AALE)&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
    12, rue du Fossé 
    67340 Lichtenberg&lt;br /&gt;
    Tél : 06 89 25 08 95&lt;br /&gt;
    Association inscrite au registre des associations du Tribunal de Saverne&lt;br /&gt;
    SIRET N° 817 882 822 00015&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Directeur de publication&lt;/strong&gt; :
Yves KLEIN, président de l’AALE&lt;br /&gt;
contact@arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;Webmestre&lt;/strong&gt; :
Pierre KESSLER&lt;br /&gt;
webmestre@arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&quot;données-personnelles---cookies---confidentialité&quot;&gt;Données personnelles - Cookies - Confidentialité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le site &lt;em&gt;arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/em&gt; respecte la vie privée de l’internaute et se conforme aux lois en vigueur sur la protection de la vie privée et des libertés individuelles. 
Aucune information personnelle n’y est collectée ni cédée à des tiers. À ce titre, il n’est pas soumis à la procédure de déclaration à la Commission Nationale Informatique et Libertés.
Le formulaire de contact permet uniquement d’envoyer un courriel “standard” à l’association et ne fait pas l’objet d’une inscription dans une base de données. 
Les courriels, les adresses électroniques ou autres informations nominatives dont l’association est ainsi destinataire ne donnent lieu à aucune exploitation et ne sont conservés que pour la durée nécessaire à leur traitement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De plus, le site &lt;em&gt;arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/em&gt; dépose pas de cookies sur votre ordinateur, votre tablette ou votre smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;droit-de-réponse-et-de-rectification&quot;&gt;Droit de réponse et de rectification&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour toute demande d’information ou de rectification concernant un article figurant sur le site, les internautes peuvent s’adresser, par voie postale et en justifiant de leur identité, à l’adresse suivante :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Association des Arboriculteurs de Lichtenberg et Environs&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
12, rue du Fossé 67340 Lichtenberg&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;prestataire-dhébergement&quot;&gt;Prestataire d’hébergement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;GitHub&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Siège social : 88 Colin P Kelly Jr St, San Francisco, CA 94107, États-Unis&lt;br /&gt;
Téléphone : +1 877-448-4820&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;création-de-liens-vers-le-site&quot;&gt;Création de liens vers le site&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le site &lt;em&gt;arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/em&gt; autorise, sans demande préalable, la mise en place de liens hypertextes pointant vers ses pages, sous réserve de :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;ne pas utiliser la technique du lien profond, c’est-à-dire que les pages du site &lt;em&gt;arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/em&gt; ne doivent pas être imbriquées à l’intérieur des pages d’un autre site, mais visibles par l’ouverture d’une fenêtre indépendante.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;mentionner la source qui pointera grâce à un lien hypertexte directement sur le contenu visé.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;ne pas utiliser le logo de l’association sans autorisation&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;responsabilité-face-aux-liens-vers-dautres-sites&quot;&gt;Responsabilité face aux liens vers d’autres sites&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le site &lt;em&gt;arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/em&gt; propose quelques liens vers d’autres sites, essentiellement ceux de ses partenaires.
Ces pages, dont les adresses sont régulièrement vérifiées, ne font pas partie du site &lt;em&gt;arboriculteurs-lichtenberg.eu&lt;/em&gt; : elles n’engagent pas la responsabilité de la rédaction du site qui ne peut être tenue pour responsable des contenus vers lesquels ces liens pointent.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/15/mentions/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/15/mentions/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Assemblée générale 2018</title>
        <description>&lt;h2 id=&quot;hommage&quot;&gt;Hommage&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Notre assemblée générale s’est ouverte par un hommage à notre trésorier disparu cet été, &lt;strong&gt;Charles Fehr&lt;/strong&gt;.&lt;br /&gt;
La cinquantaine de membres présents ont observé une minute de silence en son honneur.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bilan-des-activités&quot;&gt;Bilan des activités&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Notre président, &lt;strong&gt;Yves Klein&lt;/strong&gt;, a présenté en détail le riche bilan de l’année écoulée. Les activités pédagogiques auprès des écoles, les animations au profit de nos partenaires et les différentes formations organisées par l’A.A.L.E ont particulièrement été mises en valeur. À signaler aussi le succès de la commande groupée d’arbres fruitiers et d’ornement, la réfection du local de l’association et surtout la mise en place du verger-école et de son rucher.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;renouvellement-partiel-du-comité&quot;&gt;Renouvellement partiel du comité&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une partie du comité devant être renouvelé, les membres de l’association ont procédé à l’éléction de leurs dirigeants. Le comité est donc maintenant composé comme suit :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Président : Yves Klein&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Vice-présidente : Pauline Durr&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Trésorière : Carole Fernbach&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Secrétaire : Pascal Friess&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Assesseurs : Jen-Philippe Niederst, Véronique Durr, Claude Leininger, René Arnold et Clémént Jolibois&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&quot;bilan-financier&quot;&gt;Bilan financier&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La bonne santé financière de l’A.A.L.E depuis sa création en 2011 a été confirmée. Les rentrées financières provenant essentiellement des cotisations et dons, des recettes des manifestations et des distillations permettent de poursuivre les investissements et de soutenir les projets des écoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La rencontre s’est terminée par un pot de l’amitié qui a permis de déguster les spécialités offertes par notre partenaire, la &lt;strong&gt;Boucherie Schwab&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 15 Nov 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/11/15/ag/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/11/15/ag/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Dans les écoles en 2018</title>
        <description>
</description>
        <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/07/17/ecoles/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/07/17/ecoles/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Avec nos partenaires</title>
        <description>
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/07/16/partenaires/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/07/16/partenaires/</guid>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Le verger école</title>
        <description>&lt;p&gt;La réalisation du verger-école de Lichtenberg est largement soutenue par la Communauté de Communes, la Région Grand Est, l’Agence de l’eau Rhin Meuse et le Ministère de la Transition écologique et solidaire.
La plantation des arbres fruitiers a été financée pour moitié par la Communauté des Communes de Hanau - La Petite Pierre dans le cadre de la replantation d’arbres fruitiers en zone proche de village, ce projet faisant partie du cadre de l’Appel à Manifestation d’Intérêts Trames Vertes et Bleues.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;les-étapes-daménagement-déjà-réalisées&quot;&gt;Les étapes d’aménagement déjà réalisées&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Désouchage et préparation du terrain&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Déménagement du rucher sur le terrain du verger&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Plantation de 32 arbres fruitiers&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Installation d’un grand hôtel à insectes&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Plantation de 1500 bulbes offerts par &lt;strong&gt;Graines Hubert&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;retrouvez-prochainement-sur-le-site-lensemble-des-travaux-du-verger-à-travers-un-grand-reportage-photographique&quot;&gt;Retrouvez prochainement sur le site l’ensemble des travaux du verger à travers un grand reportage photographique.&lt;/h3&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 14 Jul 2018 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://localhost:4000/2018/07/14/verger/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://localhost:4000/2018/07/14/verger/</guid>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
